俄媒：中共偷俄全部太空技術 是俄最大威脅

俄羅斯媒體報導，中共這些年偷走了所有俄羅斯太空技術，是俄羅斯最大威脅。圖為俄羅斯米格-35戰機。(MLADEN ANTONOV/AFP/Getty Images)

俄羅斯媒體發文指出，中共盜竊了俄羅斯的太空技術，是對俄最大的威脅。而俄羅斯近期宣布，查獲兩名叛徒洩露最新高超音速武器機密給北約時，俄聯邦安全局消息人士說，俄總統普京最憎恨叛徒。

蘇聯解體後，俄羅斯出售給中共大批新式武器及先進科技，使中共在短短10多年軍力大增。

俄羅斯《Lenta.RU新聞社》7月24號發表評論文章，指出「中國盜竊了俄羅斯的太空機密，已經沒啥可偷的了」。文章內容說出北京是如何一步一步地將前蘇聯和俄羅斯的太空技術拿到手，並在極短時間內，從零開始追上了美俄的歷史。

時事評論員田園博士：「從50年代，當時的中蘇交好之後，中共就聘請俄羅斯的太空專家到中國去，發展中國當時的航天技術，發展當時的核彈，原子彈和氫彈。這是在所謂的中蘇友好的旗幟下，一步一步把俄羅斯的技術搬到中國去，中共才有可能在這60年代發展出來這個原子彈和氫彈。」

文章指出，早在60年代，中共看到美俄在太空方面的成就，也開始進行自己的太空船項目，並在70年代開始培養第一代宇航員。因為無法成功，所以被迫停止。到了80年代又重新啟動，結果又再次失敗停止。最後在1992年蘇聯解體後，中方立即開啟了代號為「921項目」，並高速發展，最終在2003年實現了「神州」飛船的載人太空飛行。

美國中文雜誌《中國事務》總編輯伍凡：「在1991年蘇聯瓦解，瓦解之後，蘇聯的軍事工業，那些工程技術人員幾乎沒有薪水了，中共趁這個機會，大肆招募俄國的蘇聯軍事技術研究人員，生產的工程師，總設計師，到中國去。據說30年前招收了幾千人，其中包括蘇聯發射上去的太空船『聯盟號』的所有資料，以及零部件。」

90年代，中共從俄羅斯得到了「聯盟號」的技術圖紙，又從烏克蘭得到了用於對接的設備等。《Lenta.RU新聞社》文章說，中共也承認，「神州」飛船是「山寨」了俄羅斯的「聯盟號」飛船。

田園博士：「大家知道，中國買了很多蘇聯的戰鬥機，比如Su30、Su35，中共買了之後不是把它列裝軍隊然後進行國防，它不是這個目地。它的目地是把蘇30、蘇35買回去之後，徹底拆掉，然後一點一點的從頭所有的技術全部搞清楚，再從新複製出來。」

美國中文雜誌《中國事務》總編輯伍凡指出，蘇聯解體，中共開始大量購買俄國的武器，並大量走私俄製武器的零配件和設備，這是中共成功發射飛船的關鍵原因。

伍凡：「中共它自己不能研究，不能開發，它完全抄襲蘇聯的技術。所以在後面的2、30多年，中國完全利用蘇聯30多年以前的技術，完全copy（複製）了蘇聯的『聯盟號』飛船，把載人的飛船送上了天。」

評論認為，中共開發軍事技術的關鍵在於竊取技術。

田園博士：「中共基本的國策就是這樣的，從外面不停的偷，最後發展出自己的，最後把別人的東西吃掉。我相信俄羅斯在深受其害之後，也會看到這一點，就是你在賣給中國高新階的武器之後，其實最後的結果就是搬起石頭砸自己的腳，因為中共的模仿能力非常的強，山寨能力非常強，最終受害的估計應該是俄羅斯自己。」

2016年11月，中共殲-20隱形戰鬥機首次在北京亮相。當時有外媒報導殲-20戰鬥機的技術有可能是黑客盜自美國軍方，但北京方面堅決否認。

四面楚歌

賊国又贏

好多人都唔記得八國聯軍最貪果個國家係邊個

五毛狗呢？

鼠竊狗偷 中共最撚叻

華春雞回應下???

契大佬都開聲屌啦

嘩，支共真係貪得無厭
連契爺d野都偷

充公中共及習總在俄羅斯黨產

偷走所有

大紀元

爭生意

俄文相關新聞

唉唷唷唷
慘慘豬囉...契弟都無得做囉今次..
俄化都同美國同一陣線

有幾撚黑人憎先可搞刃咁

當時殺得最多漢人正正係俄國

普京仲唔放下毒，毒下習總之類

沒事兒沒事兒

唔識武功就算偷到把神兵利器都一事無成

中共無選舉又無fb, 俄羅斯反擊唔到
又贏

今次撐番大陸西，當年蘇聯解體無錢俾班科學家，大陸高價請回來，加埋偷美國科技，所以航天技術嗰期咁掂

其實咁算唔算偷
中国好似剩係高薪請班失業工程師

有冇睇清楚, 佢地仲會買外國武器拆散然後複制

前排先頒咗個乜鳩垃圾獎比普京

乜撚野都係偷返黎， 連成個支國都係偷返黎

竊國都做咗啦！
何況是武器！

逆向工程呢樣野俄佬自己屌鳩番人都真係幾冇說服力下

日本仔二戰後咪又係靠抄美帝野起家

咩事？
你老母做雞偷錢畀你老豆發現咗呀
咩事

諗起俄羅斯賣防空導彈單野 唔怪得四五年都唔交貨俾贏國啦

而家先知？而家差唔多起到太空站啦，雖然可能會爆炸

撚都唔比契弟含

留言果班比人捉左未

戰機引擎咪焊死唔比佢地拆

傻狗、咁易複製既話 個個國家都拆黎偷技術啦。如果真係咁易 中國洗年年係波音買飛機？你自己諗下、係個國家想研發都會偷偷地拆啦。只能說 中國copy技術太強

俄佬發爛渣
畀得錢你買返嚟鍾意拆就拆，有問題咩？

有咩問題 買咗我就擁有物權，點解唔可以拆散嚟複製？

咁你買部IPHONE嚟複制啦

講得出呢句就知無咩知識
Iphone入面嘅零件根本係拆開都複製唔到
全部都係蘋果同入面零件公司先知同keep secret

其實當初日本又何嘗唔係大量吸收外國既知識同文化

唔好反共反到無腦先得㗎
俄羅斯自己有無反省過自己第一粒原子彈點嚟？又咪偷美國技術

大紀元來架喎ching

又攞日本嚟講，日本起步嗰十幾年係抄歐美，但之後都發展自己科技，但支那就抄足咁多年到依家仲抄緊

法輪功班友係咪傻到曲線讚人！？

武器好似戰機果D會有agreement, 淨係可以比你用黎做國防, 唔可以比你拆散做硏究.

當然同支國講合約精神都係得啖笑.

美國咪又係偷德國

你肯定佢條款有不准抄襲？就算有，合約下應該有breach of contract嘅result, 一係唔再售武畀大陸一係其他制裁。係嘅咪做囉，發咩爛渣好話大陸拆佢嘢 俄羅斯無諗過大陸會咁做？無人信啦

咁講就知你on9，重點跟本唔抄唔抄到問題

又唔算嘅，納粹嚇走咗班猶太科學家，班猶太科學家帶咗技術走去美國啫。
就算係偷，証明咗技術本身都係偷嚟偷去，蘇俄根本講嚟嘥氣

唔係抄唔抄到問題

俄佬都有接收德國科學家

抄唔到又叫我拆嚟抄，你弱智？
宜家中共係拆樣嘢出嚟有能力抄到；你用樣拆完出嚟無能力抄嘅嘢做論述？

中國人永遠唔會提日本人係用真金白銀買外國技術

知唔知時序？

舉例啫，不過好明顯係你錯重點

你知？

其實係你情我願，鬼叫你窮咩

又贏

俄佬點會唔知契弟幾咁契弟？

而家又想西瓜靠大邊

又八國聯軍
共產黨=清朝

得罪人多

對住俄佬 仲唔亮劍？

納粹未戰敗時，紅色蘇聯趕客，美國丟埋原子彈軸心全面投降後，蘇聯控制東德先繼承德國工業科學技術。你話咩德國科學家都有去蘇聯，同原子彈研製係兩碼事